\section{Updates}


	\subsection{Updates}


		\begin{frame}{$\square$ Aggiornamenti}
			\begin{center}
				\begin{block}{Cosa è stato cambiato?}
					\begin{itemize}
						\item Aggiornata la soglia minima di prodotti recensiti per utente 
							(passando da un minimo di 10 prodotti ad un minimo di 2 prodotti)
						\item Aggiunta la misura di similarità
							\textbf{Adjusted Cosine Similarity}
						\item Modificate le varie tecniche di Collaborative Filtering 
							in modo tale da considerare solo i 
						\textbf{prodotti} che i due utenti hanno \textbf{in comune}
						\begin{itemize}
							\item Si è notato un miglioramento in termini di accuratezza e, soprattutto, in termini di tempo
								di computazione (ben un’ordine di grandezza su questo dominio)
						\end{itemize}
						\item Aggiornata la struttura del \textbf{DB} per agevolare
							la parte relativa al Content Based
						\begin{itemize}
							\item Eliminati indici alfanumerici di Amazon
							\item Aggiornate le foreign key fra le varie tabelle 
							\item Uso della parte ORM (Object-Relational Mapping) della libreria SQLAlchemy 
						\end{itemize}
						\item Effettuato \textbf{cross-testing 80-20} variando il 
							20\% ad ogni iterazione
						\item Aggiornata la presentazione del primo seminario
					\end{itemize}
				\end{block}       
			\end{center}

		\end{frame}

		\begin{frame}{$\square$ Aggiornamenti}
			\begin{center}
				
				Osserviamo, al variare della soglia minima considerata, il numero di recensioni.

				\begin{block}{Soglia minima del numero di recensioni}
					\begin{center}
						\begin{tabular}{|c|c|c|}
							\hline
							\textbf{Soglia} & \textbf{Totale utenti} & \textbf{Percentuale} \\ 
							\hline
							Più di 0 recensioni    &   2088620     &   100.00\%    \\
							\textbf{Più di 1 recensione}    &   \textbf{623908}      &   \textbf{29.87\%}     \\
							Più di 2 recensioni    &   319406      &   15.29\%     \\
							Più di 3 recensioni    &   199435      &   9.54\%      \\
							Più di 4 recensioni    &   139138      &   6.66\%      \\
							Più di 5 recensioni    &   103755      &   4.96\%      \\
							Più di 6 recensioni    &   81216       &   3.88\%      \\
							Più di 7 recensioni    &   65810       &   3.15\%      \\
							Più di 8 recensioni    &   54755       &   2.62\%      \\
							Più di 9 recensioni    &   46483       &   2.22\%      \\
							Più di 10 recensioni   &   40058       &   1.91\%      \\
							\hline
						\end{tabular}
					\end{center}
				\end{block}     
			
				Abbiamo optato per considerare gli utenti con al meno due recensioni 
				per non scremare eccessivamente il dominio.

			\end{center}

		\end{frame}


		\begin{frame}{$\square$ Aggiornamenti}


			\begin{center}
				\begin{block}{Considerazioni sulla modifica delle tecniche di CF}
					Durante un'ulteriore fase di testing sono state \textbf{modificate 
					le funzioni} per il calcolo di alcune metriche di 
					\textbf{Collaborative Filtering}:

                    \begin{itemize}
                        \item MSE
                        \item Pearson
                        \item Cosine
					\end{itemize}
					
					La modifica correggeva il fatto che le funzioni non esaminassero 
					solo i prodotti "\textbf{in comune}" tra i vari utenti.
					Fare ciò ha comportato una drastica \textbf{riduzione dei tempi di 
					computazione} ma ha anche fatto emergere la difficoltà di trovare 
					utenti simili per la segurente ragione:\\
					
					\begin{center}
						\textit{Secondo i risultati delle metriche, \textbf{molti utenti} 
						risultano \textbf{molto simili} all'utente preso in considerazione}
                    \end{center}
					
					Questo è sicuramente dovuto al fatto che se due utenti hanno anche 
					\textbf{un solo prodotto in comune}, al quale hanno dato una 
					valutazione molto simile 
					(in svariati casi, anche la stessa) risulteranno simili.\\
					Questo porta alla conclusione che utenti con molte recensioni hanno 
					più probabilità di risultare simili a tanti altri utenti anche 
					solo per un singolo prodotto in comune.
				\end{block}       
			\end{center}
				

		\end{frame}

		
		\begin{frame}{$\square$ Aggiornamenti}
		

			\begin{center}
				\begin{block}{Considerazioni sulle fasi di testing}
				È stata aggiornata la slide 
				riguardante il testing 80-20, con le varie tecniche, per le seguenti 
				ragioni: 
				$ $\\[5pt]
				\begin{itemize}
				    \item Il calcolo delle metriche di similarità è stato modificato
				    \item \textbf{Ripetuto il testing 80-20} per avere risultati più attendibili
				\end{itemize}

				Il procedimento di testing consiste nell'azzeramento del 20\% dei prodotti
				valutati dall'utente per poi effettuare il training sul rimanente 80\%. 
				Per ogni prodotto "azzerato" si effettua la predizione di voto 
				(con le varie tecniche) e si analizza lo scostamento dal voto reale.\\[5pt]

				Il cambiamento sta nel fatto che l'azzeramento del 20\% è stato effettuato 
				10 volte (variando \textbf{casualmente} i prodotti considerati ad ogni iterazione).\\[5pt]
                    
				\end{block}       
			\end{center}
		\end{frame}

		
		\begin{frame}{$\square$ Aggiornamenti}
			Per migliorare la precisione delle varie misure di similarità si è scelto 
			di provare a tenere in considerazione il \textbf{numero di prodotti in comune} 
			in modo da far prevalere, 
			a parità di ranking le guide con più prodotti condivisi con l'utente 
			considerato. \\[10pt]

			Un secondo possibile miglioramento sarebbe quello di considerare anche 
			i prodotti acquistati da uno solo dei due utenti e \textbf{pesare negativamente} 
			il corrispondente valore nel vettore delle feature dell'altro utente.\\[10pt]
			
			Per motivi di tempo questo approccio non è stato testato, tuttavia 
			sarebbe interessante indagare sul miglior peso da associare ai 
			record mancanti. 
		\end{frame}